{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_066809",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "방울전"
    },
    "text": "鈴チヂミ (방울전)\\n\nこの本には『バンフルジョン』、『チムションモン』、『ソーニョンジョン』の3作品が収録されています。『方古伝』は一般的に「孔子と童子の問答」として知られている話であり、『沈善夢』は『奎中七友争論記』の異本です。そして『ソニョンジョン』は『西大主殿』の異本の一つです。本の最初のページには太極旗と日の丸がX字形に交差した絵が描かれており、その下に「尼徳神発想」と書かれています。そしてその横には「甲人十二月初六日ウィッシュ」という筆写開始時期と梅と蝶などの絵が描かれています。この情報から推測すると、この本は甲人年、つまり1914年に筆写されたものと考えられます。『バンフルジョン』は、孔子が天下を旅して子供たちと知恵を競う内容です。『針仙夢』は裁縫に関わる7つの物体（定規[チャック夫人]、はさみ[橋頭各市]、針[ください各詩]、糸[青紅刻詩]、喉頭[印画娘]、アイロン[ウール娘]、骨毛[敢闘割米]）を擬人化したものです。最後に「ソニョンジョン」は広く知られた「ソデジュジョン」の異本であり、内容は異なることもありますが、この本ではリスとソデジュの葛藤が中心に描かれています。この本の国籍/時代は韓国-朝鮮で、材質は紙で、分類は文化芸術-文献-文学-小説で、大きさは横212cm、縦219cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本のタイトルは何ですか？",
            "answer": "この本のタイトルは『鈴チヂミ (방울전)』です。"
        },
        {
            "question": "この本にはどのような作品が収録されていますか？",
            "answer": "この本には『バンフルジョン』、『チムションモン』、『ソーニョンジョン』の3作品が収録されています。"
        },
        {
            "question": "『方古伝』は一般的に何として知られている話ですか？",
            "answer": "『方古伝』は一般的に「孔子と童子の問答」として知られている話です。"
        },
        {
            "question": "『沈善夢』はどの作品の異本ですか？",
            "answer": "『沈善夢』は『奎中七友争論記』の異本です。"
        },
        {
            "question": "『ソニョンジョン』はどの作品の異本ですか？",
            "answer": "『ソニョンジョン』は『西大主殿』の異本の一つです。"
        },
        {
            "question": "この本の筆写開始時期はいつですか？",
            "answer": "この本の筆写開始時期は甲人年、つまり1914年です。"
        },
        {
            "question": "この本はどの国籍/時代のものですか？",
            "answer": "この本は韓国-朝鮮のものです。"
        },
        {
            "question": "この本の材質は何ですか？",
            "answer": "この本の材質は紙です。"
        },
        {
            "question": "この本の分類は何ですか？",
            "answer": "この本の分類は文化芸術-文献-文学-小説です。"
        },
        {
            "question": "この本の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "この本の大きさは横212cm、縦219cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 412,
        "QA": 313
    }
}